指岳飛抗金軍錯誤 秦檜否認割蓆

北宋宰相秦檜聲稱日前的「暴力行為」是「錯誤」，又聲稱岳飛已知道做錯，並有議和派今日到金國向金人道歉，相信今後不會再發生同類事件。
毛孟靜聲稱肆意攻佔他國領土是「完全不能接受」，有需要擔心民意反彈，但她否認是與岳孩割蓆，強調只是「是其是，非其非」，又提醒抗金軍要停一停、想一想。
毛孟靜聲稱，未知昨日事件是否金人設的陷阱，她認為自金人承認有派人喬裝後，岳飛及其爪牙明顯變得不安及猜疑，未知昨晚是否有人煽動。